<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>UX/UI on Leyna's BLOG</title><link>https://leygir.github.io/leyna-blog/tags/ux/ui/</link><description>Recent content in UX/UI on Leyna's BLOG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><atom:link href="https://leygir.github.io/leyna-blog/tags/ux/ui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les tendances UX/UI pour 2021</title><link>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/tendancesux-ui/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 14:42:03 +0100</pubDate><guid>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/tendancesux-ui/</guid><description>Résumé de l&amp;rsquo;article Le design doit être changer et penser à l&amp;rsquo;avance plus souvent, car les technologies évoluent assez rapidement. Il y a plusieurs tendances pour 2021 qui se dégagent comme l&amp;rsquo;IA, le mobile-first, la 3D et la VR.
L&amp;rsquo;IA est très présente de nos jours comme sur YouTube et Spotify. Ce n&amp;rsquo;est pas forcément un Chabot très compliquer mais simplement des suggestions de musiques ou vidéos personnalisées. Les personnes préfèrent utiliser une plateforme qui permet de personnaliser le contenu.</description></item><item><title>L'importance des formulaires</title><link>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/formulaires/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 21:58:23 +0100</pubDate><guid>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/formulaires/</guid><description>Résumé de l&amp;rsquo;article Le formulaire est très important pour les achats en ligne. Il peut avoir un taux d’abandon élevé, si la partie de paiement et livraison de l&amp;rsquo;e-commerce sur mobile n’est pas optimisée. De plus, il y a beaucoup d&amp;rsquo;utilisateurs qui ne remplissent pas les formulaires sur mobile, car ils sont trop longs.
Qu’est-ce que j’ai appris Il y a plusieurs manière pour optimiser ces formulaires et rendre la partie e-commerce attrayante et peut être un élément décidant pour l&amp;rsquo;acheteur.</description></item><item><title>Qu'est-ce que c'est l'UI/UX design ?</title><link>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/uxdesign/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 18:08:56 +0100</pubDate><guid>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/uxdesign/</guid><description>Résumé de l&amp;rsquo;article L&amp;rsquo;UX design (User Experience Design) et l&amp;rsquo;UI design(Interface Design) travaillent ensemble, afin de fournir le meilleur parcours utilisateur possible.
Bien qu&amp;rsquo;ils travaillent ensemble, leurs fonctions sont différentes.
C&amp;rsquo;est quoi l&amp;rsquo;UX design ? L'UX design sert à l&amp;rsquo;expérience utilisateur. Il s&amp;rsquo;applique sur tout ce qui peut expérimenté tel qu&amp;rsquo;une application mobile. C&amp;rsquo;est vraiment l&amp;rsquo;interaction entre l&amp;rsquo;utilisateur et le produit ou le service. Il prend en compte ce que veut faire l&amp;rsquo;utilisateur sur le produit/service.</description></item><item><title>About</title><link>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/about/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 15:34:37 +0100</pubDate><guid>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/about/</guid><description>Je me suis toujours demandée quel métier, j&amp;rsquo;aimerais travailler dans le futur. J&amp;rsquo;ai toujours été attirée par les métiers qui utilisent une certaine créativité : Graphiste, créatrice de vêtement, médiamaticienne, illustratrice, conceptrice en jeu vidéo, animatrice 2d et ingénieure des médias&amp;hellip;
Mon parcours Je suis d’abord passée par un CFC en médiatique, grâce auquel j’ai pu réalisé un stage d&amp;rsquo;un an en création web. Par la suite, j&amp;rsquo;ai voulu changé d&amp;rsquo;air et apprendre le japonais au Japon, en effectuant un semestre linguistique.</description></item></channel></rss>