<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>UX/UI on Leyna's BLOG</title><link>https://leygir.github.io/leyna-blog/tags/ux/ui/</link><description>Recent content in UX/UI on Leyna's BLOG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><atom:link href="https://leygir.github.io/leyna-blog/tags/ux/ui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pourquoi un bon design est préferable</title><link>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/aesthetic-usability/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 09:52:16 +0100</pubDate><guid>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/aesthetic-usability/</guid><description>Les produits esthétiques ont l&amp;rsquo;air plus faciles à utiliser et ont plus de chances d&amp;rsquo;être plus utilisés, même si en réalité, ils peuvent être plus difficile à manipuler.
Alors qu&amp;rsquo;un design médiocre, mais complétement fonctionnel, sera moins utilisé. Son aspect donne l&amp;rsquo;impression qu&amp;rsquo;il est beaucoup plus compliqué que l&amp;rsquo;autre et par conséquent ne donne pas l&amp;rsquo;envie de l&amp;rsquo;acheter ou de l&amp;rsquo;essayer.
Ce qui faut retirer de cette pratique Un joli design peut rendre les utilisateurs plus indulgents pour les problèmes d&amp;rsquo;utilisation mineurs, mais pas pour les plus gros.</description></item><item><title>Expérimentation pour réaliser un formulaire user-friendly</title><link>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/experimentation/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 10:32:46 +0100</pubDate><guid>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/experimentation/</guid><description>Les formulaires sont vraiment un point qui me donne beaucoup du fil à retordre. Il est assez compliqué d&amp;rsquo;en créer un qui n&amp;rsquo;est pas illisible ou incompréhensif. C&amp;rsquo;est pour cela que j&amp;rsquo;aimerais expérimenter et apprendre comment les rendre plus agréables pour les utilisateurs. Cette expérimentation creuse un peu plus le sujet des formulaires sur les différentes plateformes. Mais cette fois-ci ça serait d&amp;rsquo;appliquer les conseils de HubSpot en terme d&amp;rsquo;user-friendly, car il est un des leaders des formulaires sur le web.</description></item><item><title>Les tendances UX/UI pour 2021</title><link>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/tendancesux-ui/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 14:42:03 +0100</pubDate><guid>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/tendancesux-ui/</guid><description>Le design doit être changé et pensé à l&amp;rsquo;avance plus souvent, car les technologies évoluent assez rapidement. Il y a plusieurs tendances pour 2021 qui se dégagent comme l&amp;rsquo;IA, le mobile-first, la 3D et la VR.
L&amp;rsquo;IA est très présente de nos jours comme sur YouTube et Spotify. Ce n&amp;rsquo;est pas forcément un Chabot très compliqué, mais simplement des suggestions de musiques ou vidéos personnalisées. Les personnes préfèrent utiliser une plateforme qui permet de personnaliser le contenu.</description></item><item><title>L'importance des formulaires</title><link>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/formulaires/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 21:58:23 +0100</pubDate><guid>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/formulaires/</guid><description>Le formulaire est très important pour les achats en ligne. Il peut avoir un taux d’abandon élevé, si la partie de paiement et livraison de l&amp;rsquo;e-commerce sur mobile n’est pas optimisée. De plus, il y a beaucoup d&amp;rsquo;utilisateurs qui ne remplissent pas les formulaires sur mobile, car ils sont trop longs.
Ce qui faut retirer de cette pratique Il y a plusieurs manières pour optimiser ces formulaires et rendre la partie e-commerce attrayante et peut être un élément décidant pour l&amp;rsquo;acheteur.</description></item><item><title>Qu'est-ce que c'est l'UX/UI design ?</title><link>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/uxdesign/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 18:08:56 +0100</pubDate><guid>https://leygir.github.io/leyna-blog/posts/uxdesign/</guid><description>L&amp;rsquo;UX design (User Experience Design) et l&amp;rsquo;UI design(Interface Design) travaillent ensemble, afin de fournir le meilleur parcours utilisateur possible.
Bien qu&amp;rsquo;ils travaillent ensemble, leurs fonctions sont différentes.
C&amp;rsquo;est quoi l&amp;rsquo;UX design ? L'UX design sert à l&amp;rsquo;expérience utilisateur. Il s&amp;rsquo;applique sur tout ce qui peut expérimenter tel qu&amp;rsquo;une application mobile. C&amp;rsquo;est vraiment l&amp;rsquo;interaction entre l&amp;rsquo;utilisateur et le produit ou le service. Il prend en compte ce que veut faire l&amp;rsquo;utilisateur sur le produit/service.</description></item></channel></rss>